FBI突擊支那人投資移民5,000萬美元騙局 揭3名「紅色通緝犯」已取綠卡

美國聯邦調查局（FBI）及國土安全調查局（HSI）周三早上突擊搜查聖蓋博谷兩處民居及一間辦公室，調查一宗支那人大規模投資移民（EB-5）項目和金融詐騙案，涉案金額高達5,000萬美元（約3.9億港元），揭發當中已成功為三名支那「百名紅色通緝犯」辦到臨時綠卡！《蘋果》為你直擊FBI調查人員於設立在聖蓋博市希爾頓酒店（Hilton）的涉案公司搜證過程，並剖解箇中來龍去脈。
駐洛杉磯記者：張紫茵

兩個聯邦機構聯合發出三張搜查令，其中一個是針對在聖蓋博市（San Gabriel）希爾頓酒店的「加州投資移民基金」辦公室。早上11時多，數十名FBI探員在辦公室內搜證，最後檢出30至40箱文件及電腦等資料以進行調查；辦公室周三只有一名員工上班，亦已經協助當局調查。

搜查令中披露，調查由2008年開始，目標是「加州投資移民基金」這家公司，涉及郵件詐騙、電匯詐騙、簽證詐騙以及洗黑錢等行為。該基金公司是以投資移民（EB-5）作招徠，吸引海外投資者申請EB-5，而申請EB-5的條件，是每人最少投資50萬美元（約390萬港元）於在美營運不善或全新的商業項目，並為美國製造10個職位。

搜查令指出，該基金公司涉嫌雙向詐騙，同時對投資者以及美國政府訛稱，資金是用來發展酒店、零售、地產等項目，但所有項目全屬虛構。該基金沒有投資，反將收來的款項挪用作個人用途，例如在洛杉磯購買過百萬的豪宅。當投資者的投資移民申請被擱置時，基金公司甚至會將款項退回。但即使基金沒有投資在任何商業項目上，還是曾多次成功為投資者取得綠卡。事件中有超過100名來自支那的投資者受害，每人最少付了50萬美元（約390萬港元），讓案件涉及金額高達5,000萬美元（約3.9億港元），當中有近1,000萬美元（約7,800萬港元）已退回，當局相信有部份投資者為同謀。

搜查令透露，投資者當中不乏支那通緝犯，其中三名更在支那「百名紅色通緝令」榜上有名，包括支那「百名紅色通緝令」名單第13號徐進夫婦。徐進是前湖北省武漢市發改委主任，涉嫌受賄和濫用職權，而他的妻子劉芳亦是第66號通緝犯，為前支那人保湖北分公司副處長，涉嫌受賄；而第三個取得臨時綠卡的通緝犯，目前未有更多詳細資料。他們透過虛假資料及投資項目，成功取得臨時綠卡。搜查令指，徐進的臨時綠卡於2010年發出，至今狀態未明；而劉芳以及另一個通緝犯的臨時綠卡狀態仍然是活躍。